有無人同我一樣危機意識好重?

1.出街成日check銀包仲係未袋
2.落車會回頭望個位有無留野
3.成日向後摸書包有無拉好鏈
4.行過屋村位,一定行有蓋地方,驚高空雜物
5.鬧鐘要較幾個
6.考試帶2部計數機,2部收音機,多枝筆

淨係中左鬧鐘較幾個

每次搭巴士都開定個遺言準備sd比屋企人

你呢d似焦慮多d

連皮嘅生果要用消毒火酒浸過先食

夜返屋企果陣會成日睇後面有冇人跟住

呢個係正常喎

全部一樣

每次開電腦都會打開機箱望住
驚爆炸

巴打男定女

謹慎係好事，唔好過份就得

有啲人可以氣定神閒咁插住耳機聽歌慢慢行 點做到

3.

過馬路都小心睇有無d 精神病/PK o係後面推你出馬路比車撞

點解冇出門口鎖門要番轉頭整幾下

係
明明岩岩先鎖好 都要多手抬下個鎖

夜晚有人喺後面一齊行嗰陣時 我會壓實個拳頭準備有咩事就揮出去 我會帶耳筒聽歌 不過夜晚行路嗰陣時會將音量較到得返一格 轉為聽環境聲音為主

生性多疑同危機意識真係一線之差

係馬路邊等巴士會成日驚有痴線佬推我出馬路
次次都紮好馬 重心向後先夠膽排隊

危機意識很要緊
情願戰爭早發生當你經過一切軍訓

我睇得多法證先鋒都變左咁

個人好敏感

我都係，扮聽歌，但其實搞到無聲，驚被人跟蹤

上連登,每次都登出

等過馬路會企入啲
過緊馬路果陣，一定會行旁邊，等有其他人隔係你同架車中間
食串燒賣，魚蛋，支籤一定打橫
一上船就會留意救生衣水泡係邊

除左第6之外都一樣
鎖匙 電話 銀包 headphone成日都好驚帶漏

中晒 係危險意識重定焦慮 我真係唔知
有時行緊行人路 都不斷望下後面會唔會有車失控炒埋黎

然後咩都驚唔切，好會未雨綢繆，咩都兩手準備，好驚有咩意外

啲車係同你同方向行會不安，因為睇唔到

算唔算焦慮

除左6
其他中晒

4 係好正常

除非你係求死

扮聽歌有咩意思?

最基本搭車扣安全帶，無嘅話唔好認有危機意識

落車睇下有冇漏野好正常喎

多過一個鬧鐘係因為想翻訓， 未必個個可以鬧鐘一響就起身， 可以訓多5分鐘再起身正好多

似你個名

好正常咋wo
做人態度黎 確保自己做任何野冇甩漏

你確認呢 d 叫危機意識？

見到前面搭棚會兜遠d行，
食吉野家邊爐會搵個袋放係大脾到，驚有人唔小心推到個爐，
係冇玻璃幕場既地鐵站，等車個陣唔會行第一行，
搭扶手電梯會同前面個人隔兩格，尤其是老人家，有個緩衝區，唔會撞到佢
好多，不能盡錄

mememe

咁會唔會晚晚都瞓得唔安落

瞓覺唔會背住度門
喺冇幕門嘅月台等火車會唔敢排第一

你似係緊張大師多過危機意識重

除左第6之外
其他嗰啲我大部份時間都有做

喺月台好驚比人推落路軌

我通常係行人地後面果個
前面條友又行得慢 條路又窄
想爬佢頭果時佢又用懷疑既眼神望返轉頭好尷尬

呢個我近期都開始會咁諗
因為你唔知痴線佬幾時出現

焦慮係會再擔心多D野
嚴重仲會有心跳加速、失眠果D症狀

出門口之前會望屋企嘅風扇，抽氣扇，水喉，廚房嘅爐，雪櫃閂好未

細個漏過兩次銀包喺巴士 自此落車前會check一check個袋 拉實拉鏈㩒實 落左車下一秒即刻再打開袋睇佢喺唔喺度 都明有d神經質 但咁鬼多重要嘅卡喺度 唔想煩

1256我都會做

佢真係蠢過隻豬， 不斷張“叫雞”兩個字， 同自己掛勾， 無論人地信邊個， 都會拎佐你黎講是講非

曾經認識一個碩士， 佢教書時不斷撩一個已婚女士， 咁個位太太覺得個老師只係懶係風趣， 都冇當老師係講真， 不過個太太冇興趣同個老師打情罵俏， 所以盡量唔俾反應個老師， 同埋上堂唔會主動舉手答問題

點知個老師， 放小息時， 拉埋其中一個男同學， 企係個太太前面， 係咁話“同你講下笑， 當正人地係性騷擾”， 個位太太當時就諗， 係唔係傻架， 個老師都出黎做佐咁多年野， 年紀又唔世， 仲要叫做有d學識， 點解會將“性騷擾”三個字同自己拉上關係， 當個位太太仲未識俾反應時， 個位老師見太太冇反應， 又再繼續自言自語“同你講下笑， 當正人地係性騷擾”

個位太太覺得眼前呢個人小氣麻煩心胸狹窄， 會為自己帶黎好多麻煩， 所以更加同老師保持拒離

最後老師為佐證明自己冇問題， 就周遊同人講個位太太既壞話， 攪佐好多是非， 老師以為自己咁就冇事， 其實就整佐好多花生俾大家食， 大家食得好開心， 茶餘飯後都多佐好多野傾， 大家都傾得好開心

雖然最後老師能夠令部份人覺得個太太有問題， 但就推佐自己做是非男主角好多次

過佐好耐， 個老師仍然俾別人既眼光所困擾 ， 老師仍然用攪是攪非既方式處理

其實個老師將時間放返係自己事業， 做多d好野/做多d岩既野咪得囉， 咁別人眼中既佢唔會只得是非， 仲會有其他好野， 但佢太介意別人既眼光， 往往為佐別人一句說話， 就做好多野證明自己冇問題， 但佢放晒d時間係是非到， 最後別人眼中既佢100%都係是非

呢d咪低能冇藥醫囉

回錯post

1,2,3,4,5有冇人明

全部都有 唔覺有咩問題

我住唐樓，過咗8點就冇看更嘅
次次我夜返上樓都會右手揸實鎖匙，俾人攻擊嗰陣可以自衛
左手拎起部電話，hold住喺打電話個介面，準備有咩事可以即刻打999
到轉彎位就搵部電話掩住個鼻，驚有人用哥羅芳迷暈我

頭5個中
我好少考試

全部都有
再加上成日出街如果拎過信用卡出黎碌
行多兩步就會打開個銀包check清楚有無袋好
就算平時拎個銀包出黎拍八達通都會一張信用卡係唔係到

出街前如果用過直髮夾，出門口行幾步又會擔心自己有無唔記得熄制，會返轉頭開門睇多次

p.s 我覺得似焦慮+善忘

我夜晚返屋企出LIFT行走廊都會夾實一條匙
仲有平時等過馬路會望實有無車隨時失控衝埋黎, 呢排太多呢啲意外
就算轉左綠燈我都會讓人行先, 確保啲車停得切先過

睇戲睇得太多？

鎖完車點都會check幾次先安落

1. 2. 3.都一樣
近期仲睇埋部𨋢正唔正常

上落車 一定拍下個銀包位同電話位 一前一後 有時行行下街一逼又拍下驚比人偷

1236係 4會間唔中望下天睇下有冇野跌落黎但係會懶得行去有頂地方 5就睇下係咪重要日子 平時番學就較一個 有重要考試/重要日子就五分鐘一個

有，所以唔會生仔

same here

淨係中落車 因為試過幾次回頭望真係跌咗嘢

我細個試過帶耳機聽歌
然後被後面既人搶電話

綠燈過馬路要等頭兩架車停定
之前有單新聞係後車嘅貨車撞前面的士再撞死人

最主要都係怕痴線佬
過馬路唔會企咁貼路邊 搵遮擋
扶手電梯要企近室內加緊握扶手
行過公屋地方會望上天
睇下有無人想跳樓 或者跌野落街
搭小巴會扣安全帶 因為覺得小巴最危險

我同你一樣
我成日會回頭望

如果危機意識高重洗乜要鬧鐘,
鬧鐘響之前就應該醒,

你呢D叫強迫性多D喎

same
我仲好白痴成日臨訓驚未閂好雪櫃

落雨行雷嗰陣會行快啲 驚俾雷劈中

咁都叫重？少年你太年輕了~

我都係

除非啲餸有事我都唔會去廚房

我都係

沖涼前會抹一抹電話廢事俾屋企人睇到手指印

同你一樣，有少少強迫症焦慮症

去天水圍驚比人捉去斬手斬腳做乞衣

差唔到中哂
另外對住包哂頭既中東伊斯蘭人會特別防範，如果地鐵同車廂，會等別釘住佢地動作，驚佢地自爆自焚

交essay前瘋狂proofread篇文，係咁check citation有冇漏到，起碼要重睇三次

危險爺爺?

我錢就無架啦 又樣衰冇人姦得落

1，2，3，5，6中哂

原來唔係靜係得我一個係咁

我每晚臨訓前都會重複開雪櫃門然後啪一聲閂返佢嘅動作 可能係強迫症

每次出門口都check幾次電器有冇熄晒 門有冇鎖好

以前用電腦不時睇有無有毒後台程式

4 有無諗過d蓋可能鬆脫跌落黎

見到棚架都運路行
等過馬路都企後d

有

1.等過馬路時會企入2米距離 驚撞車走唔切
2.搭巴士會揀有鎚仔隔離既位
3.行過啲地盤（拆樓起樓）會行快兩步，下次行另一條路
4. 坐人私人車會要求佢安全駕駛（曾經有個ex鍾意飛車 我後來無再坐）

望下個天驚有野跌落黎丫笨

又唔係太麻煩嘅舉動
一般都會做多少少求個安心

以前會 後尾覺得太辛苦 要成日check住d野 之後就戒咗了

諗起海藤瞬嘅日常

全部中哂 仲要等過馬路明明綠燈都要等架車停定哂先夠膽行

通常係行到半路先會咁 唔會話一出門口就係咁

成日check拉左褲鏈未

同之前個焦慮症post差唔多

lm

焦慮症?

呢d叫精神緊張

1234都有

最憎人行路唔帶眼，我每逢出街，行到轉角位前會先望吓後方外側有冇人，冇人就行外角，廢事行內角撞尻死啲盲毛或者俾啲盲毛撞尻死

樓主出街會唔會睇下樓上有冇磚頭跌落黎？

都啱既 有時留意多d
可能執返條命

因為之前中過

我會，眼望四方耳聽八方

過馬路會搵人做cover
姐係如果車既方向係右邊黎，我會係人地既左邊咁過馬路

Same

我仲成日覺得有人會知我諗乜 特登係個腦諗啲我唔係想諗嘅嘢

多謝提醒，原來我一直都係公屋癡線佬既攻擊範圍，以後一定行有蓋既路

中晒
同埋出街會跟下d野 有無煲野 關水喉
問題係我落左街過左5分鐘之後返屋企睇多次

醜女咁做咪唔正常囉

出入大廈都會向上望

好驚高空擲物

貴姓啊陳生

其實樓主係咪唔識分「警覺性」同「危機意識」？

1,3必做 成日要check
2,5 都有

返屋企開門前睇吓周圍有冇人

以為你話好似蜘蛛感應咁

一樣，但呢d唔係危機意識，係驚死

你呢啲係強迫症

2 好重要
尤其係香港
漏低野九成搵唔返

屋企已經有幾箱午餐肉strong hold

我成日比人罵我冇危機意識
一去旅行屋企人就勁擔心
睇㴝要同樓主做朋友

臨訓前會check 完check 大門有冇鎖好！
訓緊覺客廳有少少聲會衝出去睇窗口有冇人爬入
搭完的士 食飯埋單後會睇有冇漏銀包
旅行酒店check-out會反曬啲枕頭，被舖，櫃筒睇有冇漏野
去時鐘酒店會檢查牆身 ，鏡睇有冇裝針孔
夜歸會不停望後。

其實我懷疑自己係未有強迫症

1.有 2.有 3.無 4.有

5.我較15-20個左右 好怕遲到
通常頭3-5個就醒

6.都有

7.講說話/做決定會考慮最差既結果
真係講錯說話會第日解決翻

8.每晚訓覺都諗下個日做左既嘢會唔會得罪左人、
對未來既計劃每一晚/隔一段日子就修改一下 確保出錯率減低

有時候會覺得咁會有啲攰
但自己個性格係咁

會諗身處嘅地方會有機會發生咩意外
同埋點走

每次轉移地點都會check下自己有冇漏野

包括出門,準備落車,係學校落堂出課室之類果d,check清楚銀包手機耳機鎖匙齊唔齊
(當年小五唔見銀包、小六唔見鎖匙比老母屌到飛起,之後到依加year3都未試過唔見銀包同鎖匙)

我都係 呢排自己企多左第一排
望住個車咁快入站
心諗 如果有人唔小心推左我一下咁咪

屌我都係 小丑

舉鐵舉一下，驚太大隻

Ching咁你搭飛機咪好似送殯咁？

全中

完全一樣，做野做人都穩陣啲好，兩手準備

一樣

除左5同6之外其他都係一樣

一樣
ocd強迫症嚟

直頭有撚病
扮咩有危機意識

所以唔會排咁前

出遠門會同屋企人講定身後事
如果出事就係最後一次見佢地

好驚搭車或去商場有炸彈
所以唔出街

咁樣唔係危機意識

呢首歌啱哂你哋聽
有牙都會咬斷脷

中第四

通常有依類特徵係個人比較缺安全感
同埋好多時有依類諗法係因為香港真係愛生過同樣意外有個先例係道導致你會有咁嘅防衛諗法（例如 突然比人推落月台

至於比無咁嘅諗法嘅人話你生人唔生膽或者杞人憂天邊驚得咁多
咁我只好say Good luck bro

閂完屋企大門落lift會驚自己未閂好門，上返去check多次

一鳩樣
做好多都會準備好曬

好事黎嘅

除左上highway，唔會開快過30

痾屎抆完屎之後 會用手指摸吓睇吓係咪真係抆乾淨

定兩條女出街？

明明關左熱水爐，鎖埋門出門口，但都會開番鎖檢查下有無關

我會成日望對鞋，驚自己甩鞋帶

打丁時會睇下鎖左門未

咁係痴呆

聽到火警鐘聲會即刻出門行落樓
發覺成座樓得幾個人落左黎
雖然係誤鳴，真既話應該死好多人

帶套帶兩個

買機票前 check 五次有冇打錯名同護照號碼
去機場前 check 五次有冇帶曬d 證件
利申 痛過先會明

間中會摸下條褲鏈，驚冇拉拉鏈

我都會咁！！！
尤其搭東鐵

去到陌生環境四圍望
E.g 同朋友去餐廳一開始會四圍望 似特工片 怕有人追殺咁 朋友問我望乜 我都唔知點解我不停四圍望

我同樓主一模一樣wor，咁樣幾好吖

我唔覺咁叫危機意識重
最多叫比較小心謹慎

有無積極參與消防演習？
去到一個陌生地方，會不會搵咗緊急出口先？
出街唔好話帶成套急救用品，有無帶一張膠布？
搭車會唔會扣安全帶？

如果你一樣都無做，唔好話自己有危機意識

全中
臨訓同出門前會check好多次電制閂左未 門鎖好未
有時明明記得都要返轉頭再睇多次
行行下街都要睇幾廿次電話銀包仲係唔係道
有少少傷口都勁驚感染瘋狂消毒
我係咪有病

中一二五
另外出門口鎖完門會推一推睇下鎖好未 返屋企入左門口後會望一望出面左右兩邊再鎖門

渣車經過路口一定減速 好驚有人/車衝出黎

自從扶手電梯連續出事
我每次搭都唔敢企咁埋

如果真係爆炸你望住佢冇用架喎

過馬路要睇到真係無晒車先過

同我一模一樣

旅行篇

1. 住airbnb或者酒店出門口會攝張紙仔係門頂，入屋前會檢查，一有人入過黎就會知

2. 返到房會用張凳頂住門口，上面再放玻璃杯，防止訓緊有人入黎唔知道

3. 每次陌生人問個人野，一定鳩up，例如問邊到黎，黎做咩個d

4. 搭車食飯盡量選擇靠牆位

5. 上飛機就會諗定逃生路線、研究隻門點開等等

喺香港會，因為香港人實在係仆街，唔需要對佢地好

4通常係公屋先會
公屋d人都痴撚線
咩神經野都有可能發生
又多蝗
利申：住私樓

出門口前一定會check有冇帶鎖匙

PS:一個人住

3.成日向後摸書包有無拉好鏈

以前用書包
之後頂唔順換左斜揹袋
之後都係頂唔順換左側揹袋
右手長期旁住個袋 安全感大增

全部同我一9樣

1.試過跌左銀包冇左幾千蚊 自此就成日都摸下個銀包係唔係度
2.細細個試過兩次漏左把好鍾意嘅遮同外套係巴士 所以每次都會望下有冇漏野
3.成日都覺得自己唔記得拉拉鍊所以成日都摸
4.屋村好多高空雜物 有得揀都會行有蓋地方
5.好多時唔小心訓番著 所以多數較5個鬧鐘
6.正常 冇墨冇電呢啲嘢好難講 以防萬一啫

鎖門要鎖幾次confirm鎖好
等等

我係咁，我叫自己做強逼症

用警覺性會好d

係 會放鎖匙係手指中間渣實
一有咩就吉落去

Dllm 一尻樣

好享受 成條街無人既感覺

1-5
重有出夜街會好好好好好不安
得自己一個會周圍鳩望

中晒 真係未唔見過重要嘢

想打Jer果陣

會CHECK多次 係咪真係鎖好門

你驚比人雞姦？

我認我驚死

岩岩相反
去邊都以為好安全
完全唔識緊張
係咪因為我太蠢

中曬 但我本身份人唔怕唔理
係被身邊嘅人教到咁

點似法

岀門重覆檢查門鎖
訓前重覆檢查有冇較鬧
岀到街會不停留意四方八面，希望即使遇到咩突發事情都可以隨時handle 到
我有時都會覺得自己係焦慮症
如果唔睇醫生同食藥
有咩方法醫治？

你呢d似on9多d

差不多全部都一樣
我搭巴士永遠都坐下層司機個邊最後角落頭個位 因為一有事司機一定會扭另一邊 而上層好易拋出黎

全部都中

正路喎師兄

經過防火門會望多兩望，驚有痴線佬同有人打劫

見到有蝻同中佬行近警覺性會提高
其他男性都係
眼見家下不論靚定柒瘦定肥都會俾人擺上連登...

仲有你地成日話啲女經常ff俾人老強
但的確社會複雜咗好多 有防範意識總好過無
危機意識低純小小既俾人姦左又鬧人係雞

1）搭親扶手電梯都諗定如果塊踏板冧左要點自救
2）出𨋢之後會跑番屋企同即刻禁鐘 驚有人係後面撲出黎
3）等過馬路會盡量企入啲 廢事啲車失控鏟上黎
4）過馬路要隔一個人先會行 有車撞過黎都唔洗咁應
5）就算綠燈都好 都會望實啲車係遠處過黎有無收緊油
5）係無幕門既月台等車會因為驚比痴線佬推出去 所以會預留一個就算仆係度都唔會跌落月台下面既距離
6）搭車㩒電話會用力揸實同屈起手指扣住部電話 驚比人搶
7）有安全帶既就一定會扣

其實咁樣個人成日都會繃到好緊

好多都中

有無人成日都驚自己無拉褲鏈？

細細個已經好驚青⋯⋯
出門口打開門之前一定係個防盜眼望出去睇下有冇人係出面
自己係屋企 走廊有聲就會靜哂睇下有咩動靜
搭車上親天橋就好驚會跌落去/海
夜晚出街一到暗角就驚到仆街歌都唔敢聽
搭𨋢怕墜𨋢 出去嗰下都驚一定勁快閃出去
怕水因爲驚浸親 怕黑驚比人偷襲
仲有好多

出街攬住個袋 成日凝住有人嚮偷我嘢

出街耐唔耐都會拍拍幾個褲袋睇下有冇漏跌嘢

玩機動遊戲成個人會撐實晒周圍以防個人飛出去

出街上連登會望下附近有無中學生
然後再背向牆較暗個mon上

基本野都叫危機意識
child登

除左四都中
反而唔明點解咁無危機意識

其實真係覺得自己焦慮症加強迫症

影響唔到生活咪得囉

瞓教前係咁check有冇鎖好門
扣埋門鏈
（好似係因為試過冇閂好對門）

到屋企個層出lift會瞄下另一邊有冇人
冇就快快手行去屋企門口
聽住周圍有冇聲 好緊張咁開門

搭𨋢出入迅速少少
扶手電梯隨時準備應付壞梯
上頭無遮掩高樓大廈幾步望一望天，唔撚想畀人/物壓死

中咗3至6
3 我仲要係 特登調轉個書包嚟揹 睇下有冇邊個位冇拉好拉鏈
btw 5同6 都唔算太嚴重啊下話

1235會

我用iphone 鬧鐘
會check幾次係咪真係開咗
插電叉電又會睇幾次係咪真係叉緊

1-5中晒

鬧鐘重要既時間會較2個
6:00 6:10 咁樣 驚自己真係起唔到身
平時都係較一個就得

1-6都經常會做 但唔會話一定必要做

準備咗求生背包，災難儲備糧，防身武器，急救用品未？

樓主係咪唔會玩任何機動遊戲

preppers 香港唔多，亦都冇咩地方大搞

除咗第4樣都中撚曬 仲有有時身邊多人果時凝住有人會伸手過黎偷野 出咗門口擔心冇關水喉 冇熄火 冇沖廁所 冇熄燈 冇熄電腦 仲有好撚多野擔心

我

都幾種wo你既意識......

成日驚自己熄漏電器
最少三次會返入屋睇有無熄漏

會望下自己拉好褲鏈未

認真答你
係因為你個amygdala既central nucleus functioning得太強先有咁重危機意識
問題係你可能會受壓太高而導致有病
如胃潰瘍

中晒
但有次一鬆懈冇留意埋男朋友啲財物 佢就比人偷左部電話

開屋企大門前會望下後樓梯有冇人，驚有人突然撲出嚟
每次一上飛機就拎逃生指南嚟背

去每個地方都會ff一堆死法
例如搭搭下lift急降死咗
搭車坐車頭夾死
過馬路車死
起餐廳中毒死
行街有人跳樓壓死自己
瞓教猝死
起商場靠住玻璃企企下跌死
玩千秋斷繩跌死
搭船沉咗浸死
因為有依啲顧慮所以見到人唔怕死咩都做嘅時候我會覺得佢下一秒好大機會死咗

每次叫雞都驚個套穿